31歲支蝗用「假駕照」遭逮 父母大鬧警局：他還是條幼蟲

慈母多敗兒！大陸廣東一名的31歲男子，上個月開著車出門時，遇到警察臨檢，發現他使用假駕照，除了被開單處罰，還有行政拘留15日！沒想到他的父母卻在警局裡質問：「他還是個孩子！才31歲！你們為什麼罰那麼重？」警方聽完當場傻眼。

根據陸媒報導，這名31歲的陳姓男子，開著重型牽引車行經佛山至順德路段時，被執勤的交警盤查時發現駕照模糊不清，經電腦系統一查陳男駕照早已被註銷。原來他在2011年因交通肇事罪被拘役、吊銷駕照，他因此上網花了100元人民幣(約新台幣458元)買了張假駕照，繼續在路上趴趴走。

報導中也提到，陳男在父母的陪同下，到廣東順德公安局接受調查，因為使用假駕照被處以5000元人民幣和行政拘留15日，沒想到陳男的父母，在聽到這些處罰後，竟然大聲地說「太過分了，他還是個孩子，才31歲！你們為什麼罰那麼重？」讓在場的員警只能直搖頭。

新聞曝光後，不少大陸網友紛紛直呼「可能對於父母來說他永遠是個孩子，一個做錯事要父母擦屁股的孩子」、「31歲還是孩子？刷新我的三觀」、「有這樣的父母才會養出這樣的孩子」

幼蟲

行政扣留冇案底仲想點

60先中年，31孩子好出奇咩

我都想咁講

他還是個孩子.gif

60歲才中年
佢又冇錯喎

冇我最期待果張gif ???

唔好呀
我次次睇完想洗眼

唔明點解要用的錢買張一查就知假既Licence，還掂捉到都係會俾人拉。